Karl Pillberg tuli ette ja andis üles, et temale on 2rub. 50 kop. wõlgu Peter Paidra käest saada ja palub seda walja nõuda.
Peter Paidra wastab: Minule ei ole rohkem oma tääda Pillbergile maksa kui 138 kop.
Lepisid oma wahel nenda, et Peter Paidra maksab see 1 rub. 38 kop. sügise Oriku laada ajal 1884 aastal ära. -  äratäidetud.
